%!TEX encoding = UTF8

%
% Modèle du domaine
%


% a. Diagramme des classes conceptuelles. Vous devez faire usage de l'agrégation et/ou de la composition lorsque possible. Assurez-vous d'inclure la cardinalité et la direction de la lecture.
% b. Texte explicatif décrivant chacune chaque classe conceptuelle et leurs relations.

\section{Modèle du domaine}
%\addcontentsline{toc}{section}{R\'esum\'e}

La seconde étape dans l'élaboration du projet est la construction du modèle du domaine pour le programme. Voici donc le schéma UML élaboré selon les demandes du client.
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.82]{fig/Livrable1}
\end{center}
\caption{Modèle du domaine pour le projet}
\end{figure}

Ce schéma contient plusieurs classes conceptuelles qu'il est important d'énoncer : 

\begin{itemize}
\item \textbf{Utilisateur} : C'est la personne qui utilise le logiciel. Le logiciel est conçu pour un seul utilisateur qui peut créer et jouer d'un seul instrument à la fois.

\item \textbf{Instrument} :  Un instrument est composé d'au moins une touche et permet de jouer une pièce de musique à la fois, qu'il s'agissent de pièce déjà enregistrées ou que l'utilisateur souhaite en jouer une en temps réel. Les instruments se généralisent en deux catégories :

\begin{itemize}
\item \textbf{Instrument généré } : Un instrument généré est créé automatiquement par le logiciel selon des gabarits préféfinis.
\item \textbf{Instrument sur mesure } : Il s'agit d'un instrument créé à partir de zéro par un usager du logiciel.
\end{itemize}

\item \textbf{Pièce de musique } : C'est une suite de touches jouées une à la suite de l'autre qui définissent la pièce de musique. Chaque pièce est jouée avec un seul instrument à un certain rythme.

\item \textbf{Touche } : C'est ce qui compose les instruments. À chaque touche est attribué certaines informations d'apparence (couleur, taille, position, bordures et forme) et de contrôle (volume). Les touches se généralisent en deux types : 
\begin{itemize}
\item \textbf{Touche avec fichier } : Le son de ce type de touche est généré par un fichier audio selectionné par l'utilisateur.
\item \textbf{Touche avec son généré } : Un son généré est un son que l'utilisateur crée sur mesure en définissant la fréquence, l'octave et la persistance de la touche.
\end{itemize}
\end{itemize} 